國安法陰霾下 會否來港審案成疑

節錄

國安法陰霾下 會否來港審案成疑

■港版國安法推行後，國際擔憂本港司法制度會受到衝擊。

【本報訊】雖然英國最高法院副院長賀知義答應出任本港終審法院非常任法官，但英國最高法院院長韋彥德（Lord Robert Reed）曾表明，要評估英國法官能否在司法獨立及法治環境下履行職務，以決定是否容許英法官來港審案，故即使立法會通過賀知義的任命，他日後會否來港審案仍存在不肯定因素。

相關新聞：英最高法院副院長獲薦 賀知義任終院法官 大狀：臨危受命冀護法治

今年67歲的賀知義勳爵1983年取得蘇格蘭大律師資格，。。。。。。。。

英最高法院需與政府商討

賀知義2013年獲委任為英國最高法院法官，亦擔任樞密院司法委員會成員，2020年2月成為英國最高法院副院長。

雖然賀知義答應出任終院非常任法官，。。。。。。。。

韋彥德指雖然已得到港方的保證，但英國最高法院仍會與英國政府討論，評估香港情況發展，以確認英國最高法院的法官能否在司法獨立及法治環境下履行職務，再決定是否繼續來港。

故韋彥德的說法令賀知義日後會否來港審案，存在不肯定因素。

其實任命咗唔嚟
或者嚟到即走
嘅 新聞性一定係比 就咁拒絕777 大